法國擬禁蒙面示威 梁振英：旺角暴亂後香港也沒禁止 「反對派」批一國兩制限制自由有根據嗎？

針對有失控迹象的「黃背心」示威活動，法國總理菲利普周一（7日）公布，計劃禁止民眾參與未經政府批准的示威，示威者亦不可戴口罩。全國政協副主席、前特首梁振英今早在社交網站發帖評論有關報道，借此反駁民主派「『一國兩制』下香港自由受限」一說。

梁振英在帖文中，引用《文匯報》今日一篇題為〈法遏「黃背心」集會禁蒙面〉報道，指：「法國是世界最崇尚自由的國家，在旺角暴亂後，香港也沒有禁止蒙面參加集會，反對派竟然經常說在『一國兩制』下香港的自由受到限制，有根據嗎？」

工聯會立法會議員郭偉强在帖文下留言，稱同意梁振英的說法，又認為：「如果不違法，又和平，絕對不需要蒙面。通常蒙面，都係有預謀違法的第一步。」

國家主席習近平上周三（2日）在《告台灣同胞書》發表40周年紀念會上表明「祖國必須統一，也必然統一」，並首度提出探索「一國兩制台灣方案」。台灣總統蔡英文早前與國際媒體茶敘時，便重申北京當局把「九二共識」重新定義為「一個中國、一國兩制」，這個名詞已不再有模糊空間，呼籲全台各政黨不要再講「九二共識」。

無限制啊

不過你條撚樣玩秋後算賬咁囉

用旺角同巴黎比 個腦生喺邊?